
\documentclass{article}

\usepackage[margin=3cm,top=1cm]{geometry}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}

\usepackage{tikz}
\usepackage{titling}

% Personal package
\usepackage[neverindent]{coolmath}

\usetikzlibrary{calc}

\title{Fórmula de Euler}
\date{5 febrero 2019}
\author{Diego Sáinz de Medrano}

\begin{document}
    \begin{center}
        {\Large\thetitle}

        Copiado de apuntes cedidos por Emilio Aced
    \end{center}

    \definicion{numero-e}{El número $e$ se define como:
    \begin{equation}
        e^{x} = \displaystyle\sum^{\infty}_{n=0} \frac{x^n}{n!}
        \label{eq:numero-e}
    \end{equation}
    }

    Nótese que no hemos dado un dominio para los números $x$. Primeramente se
    definió el número $e$ para números reales, pero podemos extender la
    definición para los números complejos sin problemas.\\

    \observacion{$e^{i\theta} \overset{(\ref{eq:numero-e})}{=}
        \displaystyle\sum^{\infty}_{n=0} \frac{(i\theta)^n}{n!} =
        \left(1 - \frac{\theta^2}{2!} + \frac{\theta^4}{4!} - ...\right) +
        i\left(\theta - \frac{\theta^3}{3!} + \frac{\theta^5}{5!} - ...\right)
        \overset{\text{Taylor}}{=} \cos \theta + i \sin \theta$}

    Esta es la construcción de la \textbf{fórmula de Euler}:\\
    \begin{equation}
        e^{i\theta} = \cos\theta + i\sin\theta
    \end{equation}

    \observacion{Para $\theta = \pi$, se tiene la \textbf{identidad de Euler}:
    \begin{equation}
        e^{i\pi} = -1
    \end{equation}
    }
\end{document}